★深圳地鐵10號線設「華為站」 乘客爭相用 iPhone打卡拍照

深圳地鐵10號線周二（18日）啟用，是深圳首批擁有5G網絡全覆蓋的地鐵線，起於福田口岸站，途經福田區、龍崗區，止於雙擁街站，線路全長29.3公里，設有24個站，當中最受注的是「華為站」，引來不少民眾拍照打卡。

網傳照片所有，乘客舉起不同品牌的手機在月台與「華為站」拍照，大多為國產手機，有華為旗下榮耀手機，亦有蘋果iPhone。

有網民表示，「蘋果去打卡是想怎樣」、「美國會不會制裁華為站」、「深圳地鐵是借華為做宣傳嗎？」亦有人質疑，深圳地鐵以公司名作為站名、更使用繁體字，可能已觸犯法律。

乜撚嘢意思

係唔係華為中心附近所以叫華為站？

用前鏡影咁跳脫🥴

身體卻很誠實

岩架啦 下一站改埋名叫『墳頭』啦

国安法

愛國的都是用美國貨 愛國只是口號

威啦

下一站

無晶片

華為是個好東西

點解用正體字會犯法

搞港獨

仲以為p圖拎埋air pods做乜9

殘體先係offical用字掛

這是假新聞

改名做蘋果好似啱啲

華痿站

oncc喎

黑記

打卡還打卡，自用還自用

唔係假新聞,係真的新聞
真係有華為站(Huawei station)

無iphone, 借對air pods舉下先

[臨立會] 中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

點解唔用 華為手機
自己國家 都唔支持
反而買 iPhone

維基都有華為站喎

仲要用apple影

認真，因為用正體字係有阻礙中共文化大一統，除非引用詩書，否則一律應該用簡化字，違者最嚴重可以冠上分裂國家罪名

有幾撚on9先會用華為用到咁自豪

潦草書法用繁體唔當犯法 (好似係有條例講)

用iPhone打卡

其實大陸用繁體唔係犯法 但點解唔用係因為驚d人睇唔明 變相難做生意

武漢曾經有個叫周黑鴨站

下一站係光頭站
代表無法無天

人哋影幅圖諷刺緊
曲線黎

擺明玩野啦~舉埋AIRPOD
個男既戴住隻AP錶帶 似係班褲二代玩

所以被老美ban既都俾個站名你?

唔掉轉部機 比人影 點知係apple 影唔到個logo

講真，大陸真係少人用華為，白粉張圖真係做假嘅

華為係深圳有基地
正常啦

小米同oppo表示，我哋好唔公平，要向深圳地鐵表示強烈抗議

用iphone黎影華為
愛國呢 尊重呢

深圳人一年後經過這個車站，難免感到失落。國家怎麼就不爭氣呢？給了華為這麼長時間，為什麼就不能自主研發些什麼呢？

深圳人兩年後再經過這個車站，看著上面醒目的大字，「華為」就是個笑話。

深圳人三年後再經過這個車站，華為倒閉了，車站也改名了。

深圳人心裡嘀咕，這車站名字應該改成「化為」，化為烏有的化為。他想起三年前新車站落成時，自己和親友爭相打卡的愛國熱情，不盡失聲笑了出來。再看看四周的監控鏡頭，他暗暗僥倖並沒有說出心中那句「草泥馬B，化為」。

我唔敢話少
但比得起錢既都prefer蘋果

中間air pod 係咩事？

屎畏

華為真牛B 👍
傳自iPhone 11 Pro

制裁站

笑撚死

華為真牛B 👍
傳自iPhone 11 Pro Max

咁多高級黑

台灣人用正體字
犯左勾結外國勢力罪

點解個地鐵站抄足晒香港地鐵啲設計？

Btw:
华为

正體字喎

深圳地鐵係MTR 管？

大陸用繁體

傻啦，招牌牌名，書法，古蹟可以豁免架

推有關律政司撤控事件，Twitter可唔可以幫手推下 - 分享自 LIHKG 討論區

拎住air pods嗰個人咪已經拎咗iphone嚟影相囉

點解用繁體？

等三年後quote呢篇潮文

唔好意思 我連華為簡體點寫都唔記得

得紅線係MTR, 但成個深圳地鐵都好似港鐵包括個logo

深圳地鐵係咪黨鐵起

得4號線同6號線係MTR管

點解成日出醜
明明買chanel用iphone

第一次見老貓嘅Post有source

女權電子雞對SLUT事件表示：好嬲好嬲

下一個站叫靠邊站

全部都有source

小妹專用表情

用法律去打壓手足同支持國安法
支持江樂士做下一批美國制裁人選

ON 99

華為（apple) 萬歲

因為做文明人就要寫規範字

見到張相先好笑支畜改不了吃屎

行為藝術一種
用蘋果去反抗華為

分裂國家

用得airpods pro點會冇IPHONE

唔係犯法
正確黎講係不符官方規定

立法會內會將於下週五召開特別會議 將討論健康碼

啲字真係寫得好核突

個站咪就係華為深圳基地隔離

到時執咗咁就......

其實係咪高級黑

咪即係犯法
你衝出街裸跑都只係唔符合官方規定

华为

一堆傻閪

認真 見到有少少想嘔

制裁線